元朗居民遊行 向天價橋說不

2018年06月25日

元朗居民遊行 向天價橋說不

■元朗居民昨以「元朗人不做水魚」為遊行口號。何家達攝

【本報訊】造價高達17億元、覆蓋元朗市明渠的天價天橋，上月底在立法會工務小組以兩票之差通過，立法會財務委員會最快下周五就有關項目的撥款表決。立法會議員朱凱廸昨牽頭率領市民在元朗區內遊行，為天價項目聚集反對聲音，望可在最後階段游說建制派轉軚，否決撥款。

朱凱廸昨沿元朗明渠旁圍圈遊行，向逾17億元建橋方案說不。遊行吸引近百市民參加，多為該區居民，其間市民手持風車，象徵元朗人寧要涼風，不要建橋後變屏風。

元朗區區議員杜嘉倫斥行人天橋成本高效益低，除可為發展商銷售新盤時加上「天橋連接朗屏站至教育路」賣點外，不覺有惠民因素。

反對建橋還有香港建築師學會，建築師解端泰強調，當局花逾17億元建橋不符成本效益，指遊行前沿地面同一路徑，試走天橋覆蓋範圍的路程，「我邊行邊影相，去到教育路都係6分鐘，（政府指）行橋去要12分鐘」，無助加快市民來往區內。

■遊行路線途經明渠，其間有人手持風車，象徵元朗人要涼風不要屏風。

朱凱廸拉票冀阻撥款

解端泰續指，遊行口號「元朗人不做水魚」未完全符合現況，應為「香港人不做水魚」，指17億元是從公帑撥出，全港納稅人支付，認為即使不參考學會建議方案，用同樣資金改善區內交通燈系統也更直截了當。

反對團體派發單張上列出5大專業學會的方案，建議改用長180米、闊3米的天橋，加闊明渠兩邊行人走廊，取代政府建議闊6米天橋，長度亦較建議540米縮短三分二，造價可減半至9億元。

財委會本周五會討論天價天橋撥款，最快下周五表決，如通過撥款天橋預計在2023年落成，明渠旁開花店逾30年的元朗街坊林太不認同建橋後能方便出入，反指或令本來人流已不多的明渠行人道更顯得冷清，市民沿橋直達西鐵站，明渠兩旁的店主將無辜蒙受生意損失。

市民陳小姐稱自出生起已住在元朗區，至今已逾50年。她認為建橋時將對明渠兩旁商舖造成極大影響，工程會密封明渠兩旁，令行人道又熱又焗，途經市民更不願意在該處逛街坊小店。

朱凱廸指民主派及獨立人士在議會持26票，建制派建測界議員謝偉銓受界別壓力下有望在撥款中不表態，若要穩陣推翻撥款需要多8票，將向建制派中如何君堯、廖長江等人埋手。

■記者鄧溢禧

上一則
上一則
安排倉卒惹政圈猜疑

下一則
下一則
華懋：空置稅或轉嫁買家

何狗妖點會理你

留名睇會員（哲學撚）屌柒班元朗居民

係咪蝗出黎遊行 ?

屌柒區諾軒先啦

全部議員都係財會委員 過硬
工務人事其實係最易偷雞 好似個音樂噴泉咁
可惜過左

水已cap

理撚得你

條港豬澳夠會有7成香港人唔用啦
照你咁講係咪應唔好起

支持拉布

投民建聯，yeah

起唔成可能冇人工

幾時去屌柒班唔識工程既元朗居民